{
    "question": "Coba tuliskan perbedaan ras di indonesia dan di papua\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ras merupakan pengelompokkan manusia berdasarkan ciri-ciri fisik atau biologis individu di dalamnya yang sama dan diwariskan secara turun temurun</p><p></p><p>Indonesia tergolong ras mongoloid </p><p>Papua tergolong ras Melanesia </p><p></p><p></p><p>perlu diketahui ras Melanesia adalah ras suku asli yang mendiami Indonesia sebelum datangnya nenek moyang Indonesia </p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>semoga bermanfaat jadikan jawaban terbaik ya</p><p>kalau salah ya saya mohon maaf namanya juga manusia pasti banyak kesalahannya </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "la-pertanam-di-bawah-ini-dengan-benar-31-tuliskan-3-comtoh-kerj-115",
            "question": "La pertanam di bawah ini dengan benar!    31. Tuliskan 3 comtoh kerjasama masyarakat dalam menjaga kelestarian\r\nlingkungan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh kerjasama masyarakat dalam menjaga kelestarian :</p><p></p><p>- Kerja bakti membersihkan got</p><p></p><p>- Kerja sama membangun masjid</p><p></p><p>- Gotong royong membangun rumah</p><p></p><p>- Musyawarah RT atau RW dalam mengambil keputusan</p><p></p><p>- Membersihkan lingkungan setelah banjir</p><p></p><p>- Menaman pohon bersama</p><p></p><p>Mohon maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban=</strong></p><p>\u2022 Kerja bakti membersihkan lingkungan setempat.</p><p></p><p>\u2022 Gotong royong membangun balai desa.</p><p></p><p>\u2022 Musyawarah untuk mengambil keputusan bagi kepentingan bersama.</p><p></p><p>\u2022 Bersama-sama menghias lingkungan jelang perayaan 17 Agustus.</p><p></p><p>\u2022 Ikut berpartisipasi membantu warga yang mengadakan hajatan.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahagianya-bahagianya-anak-anak-bermain-meskipun-berbeda-beda-mer-323",
            "question": "bahagianya bahagianya anak-anak bermain Meskipun berbeda-beda mereka tetap satu Indonesia keberagaman yang tampak pada gambar adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap toleransi antar manusia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budaya-yang-dimiliki-oleh-setiap-suku-bangsa-di-sebut-budaya-116",
            "question": "Budaya yang dimiliki oleh setiap suku bangsa di sebut budaya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kebudayaan daerah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-apa-saja-keuntungan-dari-keragaman-sosial-akibat-berba-809",
            "question": "Sebutkan 3 apa saja keuntungan dari keragaman sosial akibat berbagai jenis usaha di masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 Tersedianya semua kebutuhan manusia baik barang maupun jasa.</p><p>\u2022 Tumbuhnya sikap saling menghargai sesama warga.</p><p>\u2022 Saling menghargai keragaman ekonomi masyarakat.</p><p>\u2022 Meningkatkan kesejahteraan warga masyarakat.</p><p>\u2022 Meningkatkan rasa persatuan dan kesatuan warga.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Tumbuhnya sikap saling menghargai sesama warga.</p><p></p><p>2. Meningkatkan rasa persatuan dan kesatuan warga.</p><p></p><p>3. Meningkatkan kesejahteraan warga masyarakat.</p><p></p><p>: Google</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-sila-yang-berhubungan-dengan-persatuan-beserta-bunyin-823",
            "question": "1. Tuliskan sila yang berhubungan dengan persatuan beserta bunyinya    Jawab:\r\n\r\n2. sebutkan sikap yang perlu ditonjolkan demi terciptanya persatuan dan kesatuan\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. sila ke 3 yang berbunyi \"Persatuan Indonesia\"</p><p>2. toleransi, saling menghormati, gotong royong</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 sila ketiga yang berbunyi PERSATUAN INDONEISA</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau salah maaf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-cerita-fiksi-780",
            "question": "Ciri ciri cerita fiksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Sifatnya rekaan atau mewujudkan imajinasi yang dimiliki oleh pengarang.</p><p>2.Dalam cerita fiksi ada kebenaran yang relatif dan tidak mutlak.</p><p>3.Fiksi umumnya memakai bahasa dengan sifat konotatif dan bukan sebenarnya.</p><p>4.Cerita fiksi tida ada sistematika baku di dalamnya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjaga-persatuan-dan-kesatuan-penting-dilakukan-untuk-menghormat-927",
            "question": "Menjaga persatuan dan kesatuan penting dilakukan untuk menghormati",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>satu sama lain</p><p>maaf klo salah.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>harga diri seseorang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa folow</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-regim-otoritarian-diperlukan-bagi-negara-berkembang-pada-195",
            "question": "Mengapa regim otoritarian diperlukan bagi negara berkembang pada tahap awal pembangunan ekonomi.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1) Melakukan kerjasama internasional dengan negara lain.</p><p>2) Meningkatkan pengelolaan SDM yang lebih baik lagi.</p><p>3) Meningkatkan pemanfaatan SDA nya.</p><p>4) Memperbanyak ekspor komoditas/produk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah<strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-kalau-ada-dua-negara-ternyata-mempunyai-identias-nasion-192",
            "question": "Bagaimana kalau ada dua negara ternyata mempunyai identias nasional yang sama?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>membuat identitas negara Indonesia menjadi kacau.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerak-tari-prlanlemahdan-tidak-memerlukan-tenaga-yang-kuat-buas-760",
            "question": "Gerak tari prlan,lemah,dan tidak memerlukan tenaga yang kuat buasanya melambangkan sifat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Anggun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga dapat membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: anggun\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Penjelasan: semoga membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}